九月份關西地區jleague eva新幹線八日七夜獨遊之旅

大家好,自從三月去完東京之後,一直都對日本念念不忘,所以決定開SEM前再去多次日本。而今次目的地就係大阪,京都,神戶,姬路等地。第一次出遊記,請多多支持。

行程:
day1 香港機場->關西機場->京都
day2 二條城->本能寺->京都御所->晴明神社->鹿苑寺(金閣寺)->嵐山
day3 京都站->伏見稻荷->宇治
day4 京都鐵道博物館->新大阪站->大阪omakase
day5 心齋橋->梅田->市立吹田足球場(J-League)
day6 新大阪站->姬路->舞子公園->明石海峽大橋->孫文紀念館(移情館)->日本橋
day7 臨空城outlet

推

留名先

day1
香港機場廚叉中場新LOUNGE
12:50 HX632

好在班機冇DELAY 提早起飛, 不過餐牌同上次去東京都係冇變

味道不過不失

成個艙得我一個乘客, 瞓瞓下教見到有個空少走入嚟坐我後面瞓教,其實公司俾唔俾?
17:45 hello japan 但望到個天氣心諗仆街

就算係第一個落機,過關冇人但係都要等行李出,喺行李帶到企到其他乘客出哂先有行李攞。之後海關到先濕鳩, 個海關攞住張紙全部都係黃金圖問我有冇帶呢D野, 我用英日中答佢冇都繼續問, 結果又要開喼,搜袋,仲要行埋一邊除鞋搜身,唔講人地以為我走毒。嗰兩個海關可能見我咁後生又自己一個又香港人, 將我列左高危人士,多得之前帶黃金班香港人影衰哂。過左關真係乜MOOD都冇哂。
但係路仍必須走, 頹都冇用。啦啦聲去7BANK ATM撳錢再行過JR站搭HARUKA去京都算。

kansai one pass + one way haruka ticket = 3600yen

特急はるか京都行

大概八點幾就到京都站,諗住啦啦聲去酒店CHECK IN,點知一出到去就落雨,啦啦聲去買把遮。

呢兩晚住嘅酒店就係京都站附近嘅SAKURA TERRACE THE GALLERY,主要係外國人多,中國人比較少(其實京都好少見到中國人)。
大概行5分鐘左右,價錢又唔貴

露台望出去

酒店入邊

之後出去附近食個飯翻去睇陣成人台就瞓。
無料

Gamba Gamba Osaka Gamba

day2
9點起身,梳洗完之後再喺附近食個早餐就開始今日行程。
唔知點解好鐘意早餐食飯

第一站二條城

適逢大政奉還150周年
from wiki: 慶應三年（1867年），德川慶喜在二條城舉行了大政奉還的儀式；天皇頒佈《王政復古令》。
其中一件對近代日本影響深遠嘅事,有興趣可以睇下。
宮殿入面唔俾影相,POST下出面影嘅相。

下一站本能寺,呢個本能寺並唔係原址。

敵は本能寺にあり！

下一站京都御所,原本諗住申請埋仙洞御所,桂離宮同埋修學院離宮,點知次次都俾人REJECT,結果淨係去到京都御所(京都御所唔洗申請)。
入去之前要搜袋

行左一陣之後就去晴明神社,第一次聽呢個名係玩巨商用日本。

下一站鹿苑寺,又名金閣寺。
放張門票喺屋企會唔會保平安?

晏就肚餓就隨便入左間餐廳食飯,味道唔錯。

經過仁和寺順手影張杷

再搭車去嵐山

嵐鐵X高捷

嵐山行左一陣就去左風風の湯鳩FINGFING浸溫泉。
睇得動畫多,浸完學人飲牛奶。

晚餐喺京都站yodobashi樓上搞掂

翻酒店之後再攞杯welcome drink, 每住一晚就會有一杯。

day2 完

係,睇左大阪飛腳對神戶勝利船。

day3
一起身睇天氣宣佈今日行程可以取消

行出去大雨到仆街,啦啦聲搵地方避雨。

結果之後幾個鐘要行AEON MALL同附近商場,悶到仆街。
晏就見停雨就出發去伏見稻荷。

浴衣

人頭擁擁

之後出發去宇治。

原本打算參觀平等院,點知去到閂左門,唯有入附近間STARBUCKS休息下,坐到閂門。

晚餐地雞家心,開頭得日文餐單,後尾見我係旅客,就攞左部IPAD俾我點餐。

食完翻酒店,今日去嘅景點唔多。
(最尾一晚終於有真人AV睇)

Ching sick ball

day4
1000起身CHECK OUT放低行李喺酒店之後,就出發去京都鐵道博物館。

初代新幹線

懷舊系列

外場

維修部

行多陣就翻酒店攞行李搭JR過大阪
大阪就揀左新大阪站附近嘅AIRBNB住,大概行10分鐘內。
終於好天

細細地一間APARTMENT 竟然有兩部分體式
好啦到重頭戲,就係期待左好耐嘅米芝連三星omakase
同其他出名日本餐廳一樣都係要電話預約,我就託日本朋友幫我訂位,得翻5點半有位。
間野喺谷町九丁目附近
利申問左店員可唔可以影相,影埋師傅都冇問題。

太多圖唯有用photo grid

埋單加兩枝酒18000yen , 職員呀姐識講英文, 食完仲同佢吹左陣水。

食完之後去有巴打做嘅心齋橋酒吧飲野, 飲完通宵第二朝等有車再翻去。

日本日夜溫差真係好大。

day4 完

day5 起身已經係晏就時間,起身就去心齋橋食飯,途中有對中國長者用普通話向我問路,你知D口音又重,聽唔到佢講乜,好本能地咁講左句吓? 佢地就以為我唔識普通話就走左,做乜鳩?
起身第一餐

見心齋橋條商店街太多人就冇再行,就過梅田行下百貨公司,等夠鐘搭JR去吹田睇波。
由大阪站搭JR到茨木站,再轉巴士就到市立吹田足球場。
到球場果陣好多球迷已經入左場, 我之前已經上網買左飛,去到俾佢SCAN個QR CODE就入得場, 一張飛5000YEN

入場前可以買下野食同飲品,當然中場時間都可以出嚟買。

嗚,現場氣氛真係好正

作客區+選手列隊
其實我淨係識遠藤保仁,今野泰幸,普度斯基

有幸成為31775其中一位

結果大阪飛腳先輸兩粒,後尾12碼追翻球輸1:2。

多謝大家支持

仆街走果陣幾萬人一齊走,等左半個鐘個出口仲塞緊,仲要行15分鐘去萬博站搭車翻大阪。

day5完

j league 真係好有氣氛，我9月30睇柏雷素爾，個場差唔多爆晒，主隊客隊啲球迷係咁唱歌跳舞到完場，一家大細一齊去睇波，成個柏市都支持隊波

留名

day6 一早起身去買定1129嘅新幹線飛, 再慢慢食個早餐等上車

今日嘅主角係 EVA 500系 こだま741号 11:29 新大阪->博多

型到

車廂內部同地下

赤木律子,加持良治

一號車廂

最後R翻個乘車記念

其實我係搭到姬路就落車, 姬路站入面都有塊板影相

落車就轉巴士去姬路城, 雖然行15分鐘都可以, 但大熱天時不了。

大熱天時仲要著到咁,真係想行埋去講句お疲れ様でした！

入去參觀係要除鞋,地下又硬,腳底痛到仆街。

白白淨包冇病

好複雜睇唔明

睇完姬路城,就開始行翻去姬路城,中途搵左間餐廳食晏。

下一站,舞子。
舞子公園附近有明石大橋,孫文紀念館,舞子海上觀景步道,科學館等。

先嚟明石大橋
from wiki:明石海峽大橋位於日本本州與四國之間，連接兵庫縣神戶市和淡路島之間的跨海大橋，為兩地重要的交通要道。它跨越明石海峽，是目前世界上跨距最大的橋樑及懸索橋。

好天好地好心情

再去孫文紀念館(移情閣)

入場買張共通券, 一陣有用

個職員仲問我CHINA? TAIWAN? HONGKONG? YES HONG KONG
屌你老母殘體字

古巨基

續day6太長出唔哂

睇完就過隔嚟步道
屌你老母青馬幾時變左中國

本來用嚟起路軌

向下望就係大海

臨走順手測埋個血液循環,都唔知準唔準

參觀完畢就搭車翻大阪去日本橋, 中途發生左件柒事, 上車坐低太眼瞓釣魚, 一野瞓落隔嚟條女到, 即刻醒左SAY SORRY, 前幾日喺京都搭巴士都試過,好在冇俾人當痴漢。

仲要等兩個月人中先出, 好期待堂島之龍VS關西之龍

乜家下D人好呢味?

我都係睇翻呢D算

好感動,竟然搵到WA2 GAME碟

我係冬馬打手

連第一集都有

途中發生左個小插曲,喺條街行行下冇啦啦有個JK過嚟拉住我, 隊張傳單過嚟講一大堆日文, 又唔聽明佢講咩就鳩答佢就走, 佢就以為我去, 唯有答佢にほんごがはなせません , 但佢仲叫我記得去, 唔知做乜鳩, 之後問個朋友有冇伏, 一見到個價錢不了。
散步60分鐘要8000YEN!? 我唔收錢帶你操體能啦。

又嚟奇怪口味

當然最後唔少得去信長書店學下野, 信長書店都有賣書嘅, 咸書囉。
買夠5000YEN仲有得退稅

收穫豐富

day6完

三上

day7同day 8 一齊出,因為行程唔多。
day7
起身喺新大阪食個中午之後, 就搭個幾鐘車去機場對面嘅臨空OUTLET。

順便嚟睇下26用品

14年MT07計翻都係四萬幾蚊

outlet 都有唔少出名牌子, 但款式都係麻麻, 買左件日本隊波衫, 其他都揀唔落手。
呢件作客真係好靚,仲要女子代表。

行多陣食埋個壽司就走人, 老實講關西壽司麻麻。

day7完

day8
終於到走嗰日,有D依依不捨,個天都嚟個首尾呼應, 到同走嗰日都落雨, 拉住喼真係好麻煩, 有機會做backpacker算。

到新大阪站鎖完行李就去買車飛, 有icoca卡單買車飛只需1300YEN
自由席,當日有效

買完車飛就喺車站附近行下, 見到日本人好貼心嘅設計, 不過日本人應該都唔會偷遮掛。

行完翻去食個炸物丼,食幾日炸野喉嚨開始痛。

再見大阪, 提提大家買劃位飛會好D, 架車由京都出發, 自由席已經冇位, 結果要由新大阪企到機場

check in完可以行FAST LANE安檢,雖則兩邊都冇乜人。

入到禁區即刻搵免稅店買白色戀人。

再喺lounge鳩坐等上機

再見日本!

八日七夜遊記到此為止,多謝大家支持。

好快手

佢同遠藤都好好J

見到有巴打開日本遊記POST, 即興又想開, 整理一下手頭上嘅相就出POST, 文筆唔係好通順, 同埋其實都成個月前嘅事

係

新幹線

?

一日出晒
我出左成個月都唔完

其實都係多圖少字 行程唔算多

夠快手

咁快出哂吸引唔到人追post

廚叉依家啲餐咁衰

我覺得好過jal
個和風完全唔岩食

會狂食蒜蓉包 之後主餐筆兩啖食就攤
不過曼谷飛香港個餐意外地好食嘅

2頁完

勁

咁放有jk撲埋黎派傳單

係，可能我冇孭袋唔似旅客

多謝支持

幫襯下麻

不了，劏旅客feel

巴打睇飛腳果陣正值低潮
而我早排去睇飛腳訓練拎簽名

另外我過海關個阿叔睇完我passport即刻放行
5月個後生海關問三問四, 開埋我行李

我三月成田都係呀叔，摸一摸就放行
呢次兩個後生就捉好嚴

睇唔到遠藤入罰球，可惜

留名後日出發
京都間酒店一樣都係住櫻花

記得每晚一杯welcome drink到十點

我係羽田都係比人抽水唔洗開箱
三個字就過左關